\hypertarget{ruxe9sumuxe9}{%
\subsection{Résumé}\label{ruxe9sumuxe9}}

Le contact au niveau de la formation manque de sens et de précision: la
faire descendre dans la session et qualifier le type de contact.

\hypertarget{origine}{%
\subsection{Origine}\label{origine}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Google Document:
  \href{https://docs.google.com/document/d/1xzu9JuXWxZ6_Ct6EWUMQhKnIQBSAeFBW61-qYwQUAdk}{https://docs.google.com/document/d/1xzu9JuXWxZ6\_Ct6EWUMQhKnIQBSAeFBW61-qYwQUAdk}
\item
  HTML:
  \href{https://dev.lheo.org/pel/pel-0006.html}{https://dev.lheo.org/pel/pel-0006.html}
\item
  Source:
  \href{https://gitlab.com/lheo/lheo-pels/-/blob/master/src/pel-0006.md}{https://gitlab.com/lheo/lheo-pels/-/blob/master/src/pel-0006.md}
\item
  PDF:
  \href{https://gitlab.com/lheo/lheo-pels/-/blob/master/src/pel-0006.pdf}{https://gitlab.com/lheo/lheo-pels/-/blob/master/src/pel-0006.pdf}
\end{itemize}

Plusieurs choses sont exprimées dans cette PEL:

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  la suppression de l'élément \texttt{\textless{}fax\textgreater{}} dans
  \texttt{\textless{}coordonnees\textgreater{}}
\item
  la suppression de l'élément \texttt{\textless{}web\textgreater{}} dans
  \texttt{\textless{}coordonnees\textgreater{}}
\item
  la suppression de \texttt{\textless{}contact-formation\textgreater{}}
\item
  l'ajout d'un élément \texttt{\textless{}contact-session\textgreater{}}
  au niveau de la \texttt{\textless{}session\textgreater{}}
\item
  ajout d'une table permettant de qualifier le type de contact. Liste
  proposée:

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    \emph{Référent handicap}
  \item
    \emph{Référent mobilité}
  \item
    \emph{Référent pédagogique}
  \item
    \emph{Contact Cariforef}
  \item
    \emph{Administrateur}
  \item
    \emph{Directeur}
  \item
    \emph{Référent qualiopi}
  \item
    \emph{Référent Cléa}
  \item
    \emph{Formateur}
  \end{itemize}
\end{itemize}

\hypertarget{solution-technique-proposuxe9e}{%
\subsection{Solution technique
proposée}\label{solution-technique-proposuxe9e}}

Plusieurs possibilités.

\hypertarget{en-22-utiliser-un-uxe9luxe9ment-coordonnuxe9es-dans-un-extra}{%
\subsubsection{\texorpdfstring{En 2.2, utiliser un élément coordonnées
dans un
\texttt{\textless{}extra\textgreater{}}}{En 2.2, utiliser un élément coordonnées dans un \textless extra\textgreater{}}}\label{en-22-utiliser-un-uxe9luxe9ment-coordonnuxe9es-dans-un-extra}}

Cette solution ne nécessite pas de modifier le langage. Par exemple:

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{\textless{}session\textgreater{}}
\NormalTok{  ...}
  \KeywordTok{\textless{}extras\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}extras}\OtherTok{ info=}\StringTok{"contact{-}session"}\KeywordTok{\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}extra}\OtherTok{ info=}\StringTok{"type{-}contact"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{Formateur}\KeywordTok{\textless{}/extra\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}extra}\OtherTok{ info=}\StringTok{"coordonnees"}\KeywordTok{\textgreater{}}
        \KeywordTok{\textless{}coordonnees\textgreater{}}\NormalTok{...}\KeywordTok{\textless{}/coordonnees\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}/extra\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}/extras\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}extras}\OtherTok{ info=}\StringTok{"contact{-}session"}\KeywordTok{\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}extra}\OtherTok{ info=}\StringTok{"type{-}contact"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{Référent pédagogique}\KeywordTok{\textless{}/extra\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}extra}\OtherTok{ info=}\StringTok{"coordonnees"}\KeywordTok{\textgreater{}}
        \KeywordTok{\textless{}coordonnees\textgreater{}}\NormalTok{...}\KeywordTok{\textless{}/coordonnees\textgreater{}}
      \KeywordTok{\textless{}/extra\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}/extras\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}/extras\textgreater{}}
\KeywordTok{\textless{}/session\textgreater{}}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\hypertarget{23-nouvelle-version-compatible-de-maniuxe8re-ascendante}{%
\subsubsection{2.3: nouvelle version compatible de manière
ascendante}\label{23-nouvelle-version-compatible-de-maniuxe8re-ascendante}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Ajout d'un nouvel élément
  \texttt{\textless{}contact-session\textgreater{}} (unique) optionnel
  (Contact de la session).
\item
  Ajout d'une table contenant le type de contact
  \texttt{dict-type-contact}.
\item
  Ajout d'un nouvel élément \texttt{type-contact} optionnel dans Contact
  de l'offre de formation, Contact avec l'organisme, Contact avec
  l'organisme formateur, Contact de la session.
\item
  Permettre la répétition de ces contacts
\end{itemize}

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{\textless{}session\textgreater{}}
\NormalTok{  ...}
  \KeywordTok{\textless{}contact{-}session\textgreater{}} \CommentTok{\textless{}!{-}{-} 0,N {-}{-}\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}type{-}contact\textgreater{}}\NormalTok{1}\KeywordTok{\textless{}/type{-}contact\textgreater{}} \CommentTok{\textless{}!{-}{-} 0,N {-}{-}\textgreater{}}
    \KeywordTok{\textless{}coordonnees\textgreater{}}\NormalTok{...}\KeywordTok{\textless{}/coordonnees\textgreater{}} 
  \KeywordTok{\textless{}/contact{-}session\textgreater{}}
\KeywordTok{\textless{}/session\textgreater{}}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Proposition de table:

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{\textless{}dict}\OtherTok{ id=}\StringTok{"dict{-}type{-}contact"}\KeywordTok{\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ id=}\StringTok{"0"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{Autre}\KeywordTok{\textless{}/key\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ id=}\StringTok{"1"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{Référent handicap}\KeywordTok{\textless{}/key\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ id=}\StringTok{"2"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{Référent mobilité internationale}\KeywordTok{\textless{}/key\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ id=}\StringTok{"3"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{Référent pédagogique}\KeywordTok{\textless{}/key\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ id=}\StringTok{"4"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{Accueil}\KeywordTok{\textless{}/key\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ id=}\StringTok{"5"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{Direction}\KeywordTok{\textless{}/key\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ id=}\StringTok{"6"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{Référent qualité}\KeywordTok{\textless{}/key\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ id=}\StringTok{"7"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{Référent entreprise}\KeywordTok{\textless{}/key\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ id=}\StringTok{"8"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{Référent commercial}\KeywordTok{\textless{}/key\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ id=}\StringTok{"9"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{Gestionnaire financier}\KeywordTok{\textless{}/key\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ id=}\StringTok{"10"}\KeywordTok{\textgreater{}}
\NormalTok{    Direction Déléguée aux Formations Professionnelles et Techniques (DDFPT)}
  \KeywordTok{\textless{}/key\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ id=}\StringTok{"11"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{Communication}\KeywordTok{\textless{}/key\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ id=}\StringTok{"12"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{Référent FOAD}\KeywordTok{\textless{}/key\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ id=}\StringTok{"13"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{Référent VAE}\KeywordTok{\textless{}/key\textgreater{}}
  \KeywordTok{\textless{}key}\OtherTok{ id=}\StringTok{"14"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{Référent Apprentissage}\KeywordTok{\textless{}/key\textgreater{}}
\KeywordTok{\textless{}/dict\textgreater{}}

\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\hypertarget{modifications-du-glossaire}{%
\subsubsection{Modifications du
glossaire}\label{modifications-du-glossaire}}

\hypertarget{update-contact-sur-loffre-de-formation}{%
\paragraph{\texorpdfstring{UPDATE \textbf{Contact sur l'offre de
formation}}{UPDATE Contact sur l'offre de formation}}\label{update-contact-sur-loffre-de-formation}}

Il s'agit de données de contact permettant d'obtenir des renseignements
sur l'offre de formation ou la session. Le contact peut être nominatif
ou générique à la discrétion de l'organisme de formation. Les éléments
précisés peuvent être le nom, numéro de téléphone, adresse électronique,
lien vers formulaire de contact afin d'obtenir des renseignements sur
l'action de formation.

Un contact peut avoir des périmètres d'intervention diversifiés et
répondre sur différents aspects (règlementaires, budgétaires,
pédagogiques....).

Éléments de LHÉO reliés à cette notion : Contact de l'offre de
formation, contact session Tables de LHÉO reliées à cette notion : Type
de contact. voir aussi : contact de l'organisme

\hypertarget{update-contact-de-lorganisme}{%
\paragraph{\texorpdfstring{UPDATE \textbf{Contact de
l'organisme}}{UPDATE Contact de l'organisme}}\label{update-contact-de-lorganisme}}

Il s'agit de données de contact permettant d'obtenir des renseignements
auprès de l'organisme de formation. Le contact peut être nominatif ou
générique à la discrétion de la structure. Les éléments précisés peuvent
être un nom, numéro de téléphone, adresse électronique, lien vers
formulaire de contact.

Éléments de LHÉO reliés à cette notion : Contact avec l'organisme.
Tables de LHÉO reliées à cette notion : Type de contact. voir aussi :
contact sur l'offre de formation

\hypertarget{notes}{%
\subsection{Notes}\label{notes}}

Pour l'instant en 2.3, on garde les éléments \texttt{fax} et
\texttt{web} qui sont optionnels et le \texttt{contact-formation} pour
ne pas casser la compatibilité ascendante. Une réflexion plus large sur
l'allégement et la factorisation des contacts sera menée pour la 3.0.

Possibilité de préciser un type en plein texte:

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \KeywordTok{\textless{}type{-}contact}\OtherTok{ info=}\StringTok{"Contact CarifOref"}\KeywordTok{\textgreater{}}\NormalTok{0}\KeywordTok{\textless{}/type{-}contact\textgreater{}}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

En 3.0, en fonction d'un type de formation en alternance et PRF, les
éléments de contact réglementaires seront rendus obligatoires au niveau
du schéma XML (par exemple référents handicap et mobilité internationale
pour l'apprentissage).
